<resources>
    <string name="app_name">রোজার আদব সমূহ</string>
    <string name="hello_blank_fragment">hello fragment</string>


111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111
    <string name="heading1">রোজার আদবের গুরুত্ব  </string>

    <string name="bangla1">

        আদব হল মানুষের জীবনের সৌন্দর্য।
        ইবাদত-বন্দেগির আদবসমূহ ইবাদতকে উজ্জ্বল ও স্বচ্ছ করে দেয়। তাই প্রত্যেকটি ইবাদতের রয়েছে কিছু আদব-কায়দা বা শিষ্টাচার।
\n\n
        কিছু আদব হল অবশ্য পালনীয় যা বাস্তবায়ন না করলে ইবাদতটি গ্রহণযোগ্য হবে না,
        আর কিছু হল মোস্তাহাব অর্থাৎ যা পালন করলে ইবাদতটি পরিপূর্ণতার সহায়ক হয় এবং ইবাদতের মাঝে কোন ক্ষতি হয়ে গেলে তা কাটিয়ে উঠা যায় ও পরিপূর্ণ সওয়াব পাওয়া যায়।
\n\n
        তাই আমরা এখানে সিয়ামের কতিপয় আদব আলোচনা করব।
        আমরা যদি এ আদবসমূহ মান্য করে সিয়াম আদায় করতে পারি তবে আল্লাহর ফজলে আমরা সিয়ামের পূর্ণ সওয়াব বা প্রতিদান লাভ করতে সক্ষম হব।

    </string>


2222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222
    <string name="heading2">
 ইসলামকে জীবনের সকল ক্ষেত্রে অনুসরণ করা
    </string>

    <string name="bangla2">

        সিয়াম পালনকারী তো বটেই প্রত্যেক মুসলিমের কর্তব্য হল আল্লাহ যা কিছু আদেশ করেছেন তা পালন করা।
        আর যা কিছু করতে তিনি নিষেধ করেছেন তার প্রত্যেকটি বর্জন করা।
        এর নামই হল ইসলাম বা স্রষ্টার কাছে মানুষের পূর্ণ আত্মসমর্পণ।
        \n\n
        একজন মুসলিম যেমন কখনো নিজের প্রবৃত্তির অনুসরণ করতে পারে না তেমনি অন্য মানুষের খেয়াল-খুশি বা তাদের রচিত বিধানের অনুগত হতে পারে না।
        যদি হয় তবে তা স্রষ্টার কাছে আত্মসমর্পণ করা হল না।
        যদি এমনভাবে জীবনকে পরিচালিত করা যায় তবে তাকেই বলা হবে পরিপূর্ণ ইসলাম।
        আর পরিপূর্ণ ইসলামে প্রবেশ করতে আল্লাহর রাব্বুল আলামিন আদেশ করেছেন মানুষকে।
        \n\n
        আল্লাহ রাব্বুল আলামিন বলেন, \'হে মোমিনগণ! তোমরা সর্বাত্মকভাবে ইসলামে প্রবেশ কর এবং শয়তানের পদাঙ্ক অনুসরণ কর না।
        নিশ্চয় সে তোমাদের প্রকাশ্য শত্রু\'। [সূরাহ বাকারাহ, আয়াত : ২০৮]
        \n\n
        ইসলামকে পূর্ণাঙ্গভাবে অনুসরণ করার নামই হল তাকওয়া।
        যে তাকওয়া অবলম্বন করতে আল্লাহ পবিত্র কোরআনে বার বার নির্দেশ দিয়েছেন।
        এ তাকওয়ার দাবি হল আল্লাহর আনুগত্য করা হবে, অবাধ্য হওয়া যাবে না, তাকে স্মরণ করা হবে ভুলে যাওয়া চলবে না, তাঁর প্রতি কৃতজ্ঞ হতে হবে অকৃতজ্ঞ (কাফির) হওয়া যাবে না।
        \n\n
        ঈমানদারের সবচেয়ে বড় কর্তব্য হল, শিরক ও রিয়া মুক্ত থেকে খালেস আল্লাহর সন্তুষ্টির উদ্দেশ্যে ইবাদতসমূহ সম্পাদন করা।
        এর মাঝে সর্বশ্রেষ্ঠ ইবাদত হল পাঁচ ওয়াক্ত সালাত। সালাত বাদ দিয়ে সিয়ামের কি মূল্য আছে?
        দৈনিক পাঁচবার সালাত আদায় করতে হবে জামাতের সাথে।
        জামাতের সাথে সালাত আদায়ের মাধ্যমে মুনাফেকি থেকে মুক্তির সনদ নিতে হবে।
        এরপর যথা সময় জাকাত আদায় করতে হবে। সত্যিকার হকদারকে জাকাত প্রদান করতে হবে।
        \n\n
        এমনিভাবে যে সামর্থ্য রাখে তার হজ ও ওমরাহ আদায় করতে হবে। সাথে সাথে উত্তম চরিত্রের মাধ্যমে সকলের সাথে আচরণ করতে হবে।
        মাতা-পিতার সাথে ভাল আচরণ, আত্মীয়তার সম্পর্ক সু-দৃঢ় রাখা, প্রতিবেশীর সাথে সদাচরণ, সাধ্য-মত সৎকাজের আদেশ ও অন্যায় কাজ থেকে বিরত রাখার দায়িত্ব পালন করতে হবে।
        \n\n
        এমনিভাবে জাদু-টোনা, সুদি কারবার, মিথ্যা কথা, ধোঁকাবাজি, ঘুসসহ সকল প্রকার দুর্নীতি, মাদক সেবন, ব্যভিচার, সৃষ্টি জীবকে কষ্ট দেয়া ও গান-বাদ্য পরিহার করতে হবে।
        মানুষের অধিকারগুলো যথাযথভাবে আদায় করতে হবে।
    </string>


    333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333
    <string name="heading3">
সকল প্রকার অন্যায় থেকে বিরত থাকা :
    </string>

    <string name="bangla3">
        রমজানে সকল প্রকার অন্যায় থাকতে বিরত না থাকলে সিয়াম কবুলের বিষয়টা প্রশ্নবিদ্ধ হয়ে যাবে।
        অনেককে দেখা যায় সিয়াম পালন করে অযথা কথা-বার্তা, ঝগড়া-বিবাদে লিপ্ত হয়ে পড়ে। কিন্তু সে খবর রাখে না যে এ সকল অন্যায় কাজ-কর্ম সিয়ামের প্রতিদান লাভে বাধা হয়ে দাঁড়ায়।
\n\n
        তাদের ব্যাপারেই হয়তো রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন: কত সিয়াম পালনকারী আছেন যারা উপোস থাকা ছাড়া আর কিছু পায় না।
        আর কত রাতজাগা সালাত আদায়কারী আছে যারা রাত্রি-জাগরণ ব্যতীত আর কিছু লাভ করে না। [দারেমী]
        \n\n
        অতএব যার উদর সিয়াম পালন করছে তার উচিত তার মুখ, কর্ণ, চক্ষু, হাত ও পা সবকিছুই সিয়াম পালন করবে। সকল অন্যায়-অবৈধ কাজ হতে এ অঙ্গ-প্রত্যঙ্গগুলো পবিত্র থাকবে।
        যেমন রাসূলে করিম সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন: সিয়াম হল ঢাল।
        সুতরাং তোমাদের মাঝে যে সিয়াম পালন করবে সে যেন অশ্লীল আচরণ ও শোরগোল থেকে বিরত থাকে।
        যদি তার সাথে কেউ ঝগড়া বিবাদ কিংবা মারামারিতে লিপ্ত হতে চায় তবে তাকে বলে দেবে আমি সিয়াম পালনকারী। [মুসলিম]
        \n\n
        রাসূলে করিম সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম আরো বলেছেন:
        শুধু পানাহার থেকে বিরত থাকার নামই সিয়াম নয়। মূলত সিয়াম হল, অনর্থক-অশ্লীল কথা ও কাজ থেকে বিরত থাকা।
        যদি তোমার সাথে কেউ ঝগড়া-বিবাদ কিংবা মারামারিতে লিপ্ত হতে চায়, অথবা মূর্খতা সুলভ আচরণ করে তবে তাকে বলে দেবে আমি সিয়াম পালনকারী। [ইবনে খুযাইমা ও হাকেম]
        \n\n
        যদি সিয়াম পালনকারী নিষিদ্ধ কথা ও কাজ-কর্ম পরিত্যাগ না করেন তবে তার জন্য রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লামএর পক্ষ থেকে দুঃসংবাদ:
        যে মিথ্যা কথা ও কাজ এবং মূর্খতা পরিত্যাগ করতে পারল না তার পানাহার বর্জনে আল্লাহর কোন প্রয়োজন নেই। [বোখারী]
    </string>

44444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444444
    <string name="heading4">
         এখলাস অবলম্বন করা
    </string>

    <string name="bangla4">

        কোন কাজে এখলাস অবলম্বন করার অর্থ হল কাজটা করার উদ্দেশ্য হবে একমাত্র আল্লাহর সন্তুষ্টি অর্জন।
        এ ছাড়া অন্য কোন উদ্দেশ্য থাকতে পারবে না। শুধু সিয়াম নয়, এ এখলাস ব্যতীত কোন আমল কবুল হবে না।
        আল্লাহ রাব্বুল আলামিন বলেন: তারা তো আদিষ্ট হয়েছিল আল্লাহর আনুগত্যে বিশুদ্ধচিত্ত হয়ে একনিষ্ঠভাবে তাঁর ইবাদত করতে এবং
        সালাত কায়েম করতে ও জাকাত দিতে, এটাই সঠিক দ্বীন। [সূরাহ আল-বাইয়েনা, আয়াত : ৫]
        \n\n
        আর সিয়াম পালনে এখালাসের বিষয়টাকে বিশেষভাবে গুরুত্ব দেয়া হয়েছে।
        যেমন রাসূলুল্লাহ সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়া সাল্লাম বলেছেন:
        যে রমজান মাসে ঈমান ও ইহতিসাবের সাথে সিয়াম পালন করবে তার অতীতের গুনাহ ক্ষমা করে দেয়া হবে। [বোখারি ও মুসলিম]
        \n\n
        এ হাদিসে ইহতিসাব শব্দ এসেছে। এর অর্থ এখালাসের সাথে সিয়াম পালন করতে হবে।
        আল্লাহর সন্তুষ্টি অর্জন ও তার কাছ থেকে প্রতিদানের আশা করার নাম হল ইহতিসাব।
.
    </string>

  555555555555555555555555555555555555555555555555555555555555555555
    <string name="heading5">
 সুন্নতে নববীর অনুসরণ :
    </string>

    <string name="bangla5">
কোন আমল-তা যতই এখালাসের সাথে সম্পাদন করা হোক না কেন,
        তা যদি আল্লাহর রাসূলের নির্দেশিত পদ্ধতিতে আদায় করা না হয় তবে তা কবুল করা হবে না।
        বরং তা আল্লাহর দরবার থেকে প্রত্য
    </string>


666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666666
    <string name="heading6">

    </string>

    <string name="bangla6">

    </string>


777777777777777777777777777777777777777777777777777777777777777777777
    <string name="heading7">
ব
    </string>

    <string name="bangla7">


    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    <string name="tips1_btn">রোজার আদবের গুরুত্ব </string>
    <string name="tips2_btn">জীবনের সকল ক্ষেত্রে অনুসরণ</string>
    <string name="tips3_btn">অন্যায় থেকে বিরত থাকা</string>
    <string name="tips4_btn">এখলাস অবলম্বন করা </string>
    <string name="tips5_btn">সুন্নতে নববীর অনুসরণ </string>
    <string name="tips6_btn">  </string>
    <string name="tips7_btn"> </string>
    <string name="tips8_btn"> </string>
///////////////////////////////////////////////////////////////

    //always use
    <string name="pronunciation">উচ্চারণ</string>
    <string name="answer1">অর্থ</string>
    <string name="fojilot">ফজিলত</string>



    ///////////////////////////////////////////////////////////

</resources>
